\documentclass{scrartcl}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{polyglossia}
\setmainlanguage{german}
\usepackage{microtype}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{tikz}
\begin{document}
	\begin{tikzpicture}
		[Mahogany,
		level 2/.style={sibling distance=4cm},
		level 3/.style={sibling distance=2cm},
		level 3/.style={sibling distance=1.5cm},
		level 4/.style={circle,nodes={YellowGreen,fill=ForestGreen!80}}]
		\node (root) {Erde} [grow'=up]
			[level distance=4cm]
			child {
				[level distance=2.5cm]
				node {Stamm}
				child {node {dicker Ast}
					child {node {Ast}
						child[level distance=1.5cm] {node {Blatt}}
						child[level distance=2.5cm] {node {Blatt}}
						child[level distance=2cm] {node {Blatt}}
						child[level distance=1.8cm] {node {Blatt}}
					}
					child[level distance=3cm] {node {Ast}
						child[level distance=1cm] {node {Blatt}}
						child[level distance=1cm] {node {Blatt}}
						child[level distance=1cm] {node {Blatt}}
					}
					child {node {Ast}
						child[level distance=2cm] {node {Blatt}}
						child[level distance=3cm] {node {Blatt}}
						child[level distance=1.5cm] {node {Blatt}}
						child[level distance=2.5cm] {node {Blatt}}
						child[level distance=2cm] {node {Blatt}}
					}
				}
				child[level distance=3.5cm] {node {dicker Ast}
					[level distance=2cm]
					child {node {Ast}
						child[level distance=1cm] {node {Blatt}}
						child[level distance=1.5cm] {node {Blatt}}
						child[level distance=3cm] {node {Blatt}}
						child[level distance=2cm] {node {Blatt}}
					}
					child {node {Ast}
						child[level distance=2.5cm] {node {Blatt}}
						child[level distance=1.5cm] {node {Blatt}}
						child[level distance=3cm] {node {Blatt}}
						child[level distance=1cm] {node {Blatt}}
						child[level distance=2cm] {node {Blatt}}	
					}	
				}
				child {node {dicker Ast}
					child {node {Ast}
						child[level distance=1cm] {node {Blatt}}
						child[level distance=1cm] {node {Blatt}}
						child[level distance=3.5cm] {node {Blatt}}
						child[level distance=1cm] {node {Blatt}}
						child[level distance=1cm] {node {Blatt}}
					}
					child {node {Ast}
						child[level distance=3cm] {node {Blatt}}
						child[level distance=2.5cm] {node {Blatt}}
						child[level distance=2cm] {node {Blatt}}
						child[level distance=2.5cm] {node {Blatt}}
					}	
				}
			};
	\end{tikzpicture}
	Da sich die Zweige eines Baumes nunmal kreuzen, überschneiden sich bei uns auch so manche Knoten. Immerhin haben wir bis Level 3 darauf geachtet.
\end{document}